CCTVB：播放港台節目是佔用商營電視台寶貴高收視時段

【Now新聞台】商務及經濟發展局局長邱騰華指，通訊事務管理局至今收到133宗涉及無綫電視抽起港台節目《頭條新聞》的投訴，會按機制調查。

無綫電視回應指，由於習近平首次以國家主席身分訪港，是重大新聞，在翡翠台盡快直播或錄播主席講話全文能顧及數以十萬未能收看數碼互動新聞的觀眾，而無綫電視當日整理習近平會見各界人士的講話片段後，決定在翡翠台盡快播放，並即時通知港台抽調《頭條新聞》及建議安排翌日同一時段，或當晚凌晨在J5台播出，經商討後港台亦同意，並選擇凌晨播放的安排。

無綫電視又指，港台自2014年起已開始數碼地面電視廣播，覆蓋率與無綫電視無分別，在無綫電視播放港台節目是「佔用商營電視台寶貴高收視時段」，這安排是歷史遺留且不合時宜，應盡快終止。

咁先停播支那國歌同港共宣傳片

垃圾電視台
遲早執笠

高收視?

食撚屎啦